---
title: "【2周年記念】LAPRAS HR Meetup 感謝祭"
date: 2019-10-11T19:30:00+09:00
author: "solareenlo"
tags: [
  "Lapras",
  "Meet-up",
  "HR"
]
categories: [
  "Lapras",
  "Meet-up",
]
menu:
  main:
    parent: tutorials
---

[【2周年記念】LAPRAS HR Meetup 感謝祭](https://lapras.connpass.com/event/147187/)

- イベントは根気強く続けるとスケールする
    - はじめは人来ません
- メートアップは最初に飲み食いすると良い
    - 飲み食いして変える人も少なからずいらっしゃいますが
- １つのテーマに絞ってその知見をひたすら押すとそれに興味がある強い人が集まる
    - サイバーテックさんはスカラーをひたすら押したら良い人材が来てくださった
- リファラル資源のネットワークを拡げる
- トレジャーデータのエンジニアはめっちゃ優秀
- スカウトメール送る前にGitHub・Twitterでいいねボタンを押す
- カジュアル面談では，
    - 最初の合意形成が大切
    - Hard to getがとても重要
        - 下調べをもう一歩先に進める
    - その時のカジュアル面談のゴールをきちんと決めておく
